---
title: 留学六周年
lang: zh
date: 2017-08-05
tags:
- life
- Arizona
---

六年前，在2011年8月4日，我从上海飞赴美国亚利桑那州图森市（Tucson, Arizona），到亚利桑那大学（The University of Arizona）攻读博士学位。
六年后，我已经通过了论文答辩，正在准备毕业。

这些年来，

* 我作为第一作者在各大学术会议上发表了三篇论文，并且出席了其中一次学术会议演讲了我的论文。
* 我上了88学分的课程，保持了全A的优异成绩。
* 我获得了三次奖学金，其中包括科学学院只授予最优秀的学生的Galileo Circle Scholar称号。
* 我参加了国际学生协会（International Student Association）的社团活动，遇见了一批极棒的朋友，并曾担任该社团的干事。
* 我开始了定期体育锻炼，包括游泳与负重训练。
* 作为一项兴趣爱好，我开始了地谜藏宝。
* 我观看了150余部电影。
* 我享受了徒步登山、野营、皮划艇等户外运动的乐趣。
* 我骑自行车或搭乘公共汽车走遍了图森每一个角落，参与了本地的各种节日庆典，并尝试了许多本地的餐馆。
* 我前往加利福尼亚州、科罗拉多州、哥伦比亚特区、夏威夷州、马萨诸塞州、内华达州、纽约州、宾夕法尼亚州、田纳西州、得克萨斯州、犹他州、华盛顿州旅行。
* 我考出了亚利桑那州驾驶执照，在波士顿、凤凰城、圣地亚哥、旧金山湾区、西雅图、图森和尤马开过租来的汽车。
* 作为亚利桑那大学的留学生， 作为图森市的居民， 我感到很自豪。

[English version](/t/2017/six-years-in-arizona/)
